<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>42</title><link>/</link><description>Recent content on 42</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 20 Aug 2021 08:32:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pla_biodegradavel</title><link>/posts/pla_biodegradavel/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 08:32:11 -0300</pubDate><guid>/posts/pla_biodegradavel/</guid><description>Precisamos falar sobre o PLA O PLA é um material muito usado na impressão 3d. É o meu favorito.
É muito fácil de trabalhar, é mais barato, gruda bem na mesa sem muitos problemas e o principal para mim, é geralmente feito de materiais orgânicos, sendo assim é melhor para reciclar e é biodegradável.
Me encantou muito esse ponto do biodegradável e eu preciso testar isso.
Teste Do lado da minha cozinha, tenho uma composteira domestica, exatamente este modelo aqui, inclusive acho que comprei deste mesmo vendedor.</description><content>&lt;h2 id="precisamos-falar-sobre-o-pla">Precisamos falar sobre o PLA&lt;/h2>
&lt;p>O &lt;a href="https://www.simplify3d.com/support/materials-guide/pla/">PLA&lt;/a> é um material
muito usado na impressão 3d. É o meu favorito.&lt;/p>
&lt;p>É muito fácil de trabalhar, é mais barato, gruda bem na mesa sem muitos
problemas e o principal para mim, é geralmente feito de materiais orgânicos,
sendo assim é melhor para reciclar e é biodegradável.&lt;/p>
&lt;p>Me encantou muito esse ponto do biodegradável e eu preciso testar isso.&lt;/p>
&lt;h2 id="teste">Teste&lt;/h2>
&lt;p>Do lado da minha cozinha, tenho uma composteira domestica, exatamente este
modelo &lt;a href="https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1435198942-composteira-domestica-15-litros-minhocas-humus-e-serragem-_JM?searchVariation=50611919726#searchVariation=50611919726&amp;amp;position=5&amp;amp;search_layout=grid&amp;amp;type=item&amp;amp;tracking_id=3b80241b-5658-49c4-b6a5-65504b1ad48f">aqui&lt;/a>,
inclusive acho que comprei deste mesmo vendedor.
É muito interessante, funciona bem para quem tem até 3 pessoas, não tem mau
cheiro. De tempos em tempos, eu coleto chorume para as minhas plantas e com o
húmus, eu consigo utilizar nos vasos, substituindo o material orgânico antigo.&lt;/p>
&lt;p>Voltando ao PLA, peguei alguns pedaços que sobraram ou quebraram de algumas
impressões minhas de 3 cores: branca, preto e amarelo, e com isso, depositei
nas caixas de compostagem.&lt;/p>
&lt;p>Só lembrando, a minha composteira está bem desenvolvida e saudável, já possui
alguns fungos, pequenos insetos e muita minhoca californiana.&lt;/p>
&lt;h2 id="resultado">Resultado&lt;/h2>
&lt;p>Após 1 ano de eu ter colocado o PLA nas composteiras, fui olhar o que tinha
acontecido. Pasmem, o material estava em perfeito estado, apenas sujo com o
húmus, foi só lavar o plástico que lá estava ele em perfeito estado.&lt;/p>
&lt;p>Não foi culpa das trabalhadoras minhocas e outros organismos, elas deram conta
das cascas de ovos,folhas, bananas, restos de comida, etc. Elas trabalham muito.&lt;/p>
&lt;h2 id="frustração">Frustração&lt;/h2>
&lt;p>Descobri que não fui o único que fiz este teste, inclusive tem algumas pessoas
que fizeram alguns testes mais elaborados, colocando no jardim, em vasos, no
meio ambiente e o resultado foi o mesmo, nada acontece.&lt;/p>
&lt;p>O que se sabe é que o PLA na verdade é degradável e não biodegradável e a melhor
maneira de se livrar dele ainda é reciclando.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>O PLA ainda é melhor que outros materiais, quando se fala de meio ambiente,
pois a sua construção ainda é composta de materiais orgânicos e renováveis,
mas biodegradável, é forçar a barra de mais.&lt;/p>
&lt;h2 id="alguns-links">Alguns links&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://all3dp.com/2/is-pla-biodegradable-what-you-really-need-to-know/">is pla biodegradable&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.3dnatives.com/en/pla-filament-230720194/">PLA filament&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Cuidado_com_iot</title><link>/posts/cuidado_com_iot/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:53:55 -0300</pubDate><guid>/posts/cuidado_com_iot/</guid><description>impressora 3d hackeada? Estava navegando pelo reddit hoje e vi este post bizarro aqui.
Resumindo bem o post, o OP acordou de manha e percebeu que sua impressora 3d tinha imprimido isto aqui:
TSD is not secure I randomly connected sorry had to inform u Traduzindo:
TSD não é seguro Eu conectei aleatoriamente desculpe tive que informar você Vou partir do princípio que o post é verdade. Este TSD provavelmente é um plugin muito usado pela comunidade chamado thespaghettidetective.</description><content>&lt;h2 id="impressora-3d-hackeada">impressora 3d hackeada?&lt;/h2>
&lt;p>Estava navegando pelo reddit hoje e vi &lt;a href="https://www.reddit.com/r/3Dprinting/comments/p7jdhi/wake_up_this_morning_and_see_this_on_my_3d/">este post bizarro aqui&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Resumindo bem o post, o OP acordou de manha e percebeu que sua impressora 3d
tinha imprimido isto aqui:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>TSD is not secure I randomly connected sorry had to inform u
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Traduzindo:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>TSD não é seguro Eu conectei aleatoriamente desculpe tive que informar você
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Vou partir do princípio que o post é verdade. Este TSD provavelmente é um plugin
muito usado pela comunidade chamado &lt;a href="https://www.thespaghettidetective.com/">thespaghettidetective&lt;/a>.
Basicamente é um software que é conectado em uma camera/celular, pode ser
utilizado em conjunto com o OctoPrint e com a ajuda de IA + IoT + Nuvem, o
programa pode cancelar, avisar, etc, quando sua impressão der ruim, o famoso
espaguete.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-que-é-bizarro">O que é bizarro&lt;/h2>
&lt;p>Já é bem conhecido coisas como o &lt;a href="https://www.shodan.io/">shodan&lt;/a>, mas nunca
tinha visto um ataque voltado a impressão 3d.&lt;/p>
&lt;p>Num primeiro momento o que podemos pensar é, &amp;ldquo;se minha impressora for invadida,
vou perder uma grana com filamento&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;posso acordar com um monte de coisas
bizarras impressas&amp;rdquo;. Mas a coisa pode ficar feia.&lt;/p>
&lt;p>Sabemos que é possível controlar qualquer coisa da impressora via console,
GCODE, etc. Então ativando o modo paranoico aqui, é possível fazer sua
impressora literalmente pegar fogo e com isso, quem sabe, uma casa.&lt;/p>
&lt;p>E não é ficção científica, aconteceu com uma &lt;a href="https://www.reddit.com/r/3Dprinting/comments/8ah96r/anet_a8_burns_down_half_the_house/">ANET8&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Imagine forçar o &lt;code>extruter&lt;/code> ativar o aquecimento para algo em 240C e então
desligar todas as ventilações, por sei lá, HORAS? Caótico!&lt;/p>
&lt;h2 id="oq-fazer-então">Oq fazer então?&lt;/h2>
&lt;p>Eu prefiro evitar qualquer coisa com IoT + Nuvem por hora ou que sabe pra
sempre.&lt;/p></content></item><item><title>Queda_de_energia</title><link>/posts/queda_de_energia/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 15:24:41 -0300</pubDate><guid>/posts/queda_de_energia/</guid><description>Impressão 3d e a falta de energia Mesmo morando na capital de São Paulo, as quedas de energia por aqui são constante, isso muito antes de estourar a crise hídrica (2021 aqui).
Perdi muitas impressões e a primeira coisa que pensei em comprar foi um nobreak. Fiz uma lista de modelos e os mais recomendados para impressoras 3d em minhas pesquisas são modelos senoidal puro.
O preço me assustou, modelos SMS saem por uns R$1200,00 e então desisti por hora e tentei usar a função POWER_LOSS_RECOVERY no Marlin 2.</description><content>&lt;h2 id="impressão-3d-e-a-falta-de-energia">Impressão 3d e a falta de energia&lt;/h2>
&lt;p>Mesmo morando na capital de São Paulo, as quedas de energia por aqui são
constante, isso muito antes de estourar a crise hídrica (2021 aqui).&lt;/p>
&lt;p>Perdi muitas impressões e a primeira coisa que pensei em comprar foi um nobreak.
Fiz uma lista de modelos e os mais recomendados para impressoras
3d em minhas pesquisas são modelos senoidal puro.&lt;/p>
&lt;p>O preço me assustou, modelos SMS saem por uns R$1200,00 e então desisti por hora
e tentei usar a função &lt;code>POWER_LOSS_RECOVERY&lt;/code> no Marlin &lt;code>2.0.x&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="configuration_advh">Configuration_adv.h&lt;/h2>
&lt;p>O código que usei na minha ender3 v1 com um SKR Mini v2.0 + bltouch, foi esse
aqui:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-c" data-lang="c"> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_RECOVERY
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#if ENABLED(POWER_LOSS_RECOVERY)
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define PLR_ENABLED_DEFAULT true &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// Power Loss Recovery enabled by default. (Set with &amp;#39;M413 Sn&amp;#39; &amp;amp; M500)
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define BACKUP_POWER_SUPPLY // Backup power / UPS to move the steppers on power loss
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_ZRAISE 2 &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// (mm) Z axis raise on resume (on power loss with UPS)
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_PIN -1 &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// Pin to detect power loss. Set to -1 to disable default pin on boards without module.
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_STATE HIGH &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// State of pin indicating power loss
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_PULLUP // Set pullup / pulldown as appropriate for your sensor
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_PULLDOWN
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_PURGE_LEN 20 // (mm) Length of filament to purge on resume
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_RETRACT_LEN 10 // (mm) Length of filament to retract on fail. Requires backup power.
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_MIN_Z_CHANGE 0.05 &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// (mm) Minimum Z change before saving power-loss data
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;h2 id="power_loss_recovery-e-octoprint">POWER_LOSS_RECOVERY e OctoPrint&lt;/h2>
&lt;p>Não funciona :/
Primeira coisa que tentei foi fazer o power loss funcionar junto com meu
OctoPrint, que está rodando em Pi3.&lt;/p>
&lt;p>O problema maior é o buffer, como a impressão é enviada através da conexão USB
(console), o GCODE é bufferizado, acaba que perde o sincronismo da impressão e o
OctoPrint.&lt;/p>
&lt;h2 id="power_loss_recovery-e-sdcard">POWER_LOSS_RECOVERY e SDCard&lt;/h2>
&lt;p>Funcionou :)&lt;/p>
&lt;p>Fiz um teste com o &lt;a href="https://www.thingiverse.com/thing:1545913">Cali Cat&lt;/a>, removi
o cabo da impressora no meio da impressão e quando voltei o cabo, pude resumir a
impressão de onde parou.&lt;/p>
&lt;p>O único problema que percebi é que o bico por estar quente na hora da &amp;ldquo;queda de
energia&amp;rdquo;, ele acabou danificando um pouco a superficie onde parou. No final, não
deu para perceber pois as outras camadas da impressão acabou tapando o dano.&lt;/p>
&lt;p>Vale lembrar que a função faz com que o GCODE seja escrito constantemente no
SDCard, ou seja, é bem possível que a vida dele acabe antes do que você imagina.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>Se as quedas de energia forem muuuito comuns por ai e você puder comprar um
nobreak, é sucesso.&lt;/p>
&lt;p>Mas vale a pena tentar um pouco mais com o &lt;code>POWER_LOSS_RECOVERY&lt;/code>.&lt;/p></content></item><item><title>impressao3d</title><link>/impressao3d/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 16:02:59 -0300</pubDate><guid>/impressao3d/</guid><description>Posts pla_biodegradavel cuidado_com_iot queda_de_energia</description><content>&lt;h2 id="posts">Posts&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="/posts/pla_biodegradavel/">pla_biodegradavel&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/cuidado_com_iot/">cuidado_com_iot&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="/posts/queda_de_energia/">queda_de_energia&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>meliponicultura</title><link>/meliponicultura/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 16:02:59 -0300</pubDate><guid>/meliponicultura/</guid><description/><content/></item><item><title>sobre</title><link>/sobre/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 16:02:59 -0300</pubDate><guid>/sobre/</guid><description>Saudações Este é um blog pessoal, onde pretendo postar algumas coisas de tecnologia, de plantas, de abelhas e tudo mais&amp;hellip;
Quem sou eu? Trabalho com SRE/DevOps e o universo opensource é bem importante para mim então muito de linux, RaspberryPI, terminal. Eu sei, é bem cliche :/.
Sobre meus hobbies, gosto muito de impressão 3d. Atualmente tenho uma ender3 v1 bem modificada, vou postar sobre aqui.
Um outro hobbie que tenho é ser um beekeeper, mais especificamente meliponicultor, mas não faço extração de mel ou qualquer coisa do tipo, sou um simples cuidador de Mandaçaia e Plebeia.</description><content>&lt;h2 id="saudações">Saudações&lt;/h2>
&lt;p>Este é um blog pessoal, onde pretendo postar algumas coisas de
tecnologia, de plantas, de abelhas e tudo mais&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;h2 id="quem-sou-eu">Quem sou eu?&lt;/h2>
&lt;p>Trabalho com SRE/DevOps e o universo opensource é bem importante para mim
então muito de linux, RaspberryPI, terminal. Eu sei, é bem cliche :/.&lt;/p>
&lt;p>Sobre meus hobbies, gosto muito de impressão 3d.
Atualmente tenho uma ender3 v1 bem modificada,
vou postar sobre &lt;a href="/impressao3d">aqui&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Um outro hobbie que tenho é ser um beekeeper,
mais especificamente &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Meliponicultura">meliponicultor&lt;/a>,
mas não faço extração de mel ou qualquer coisa do tipo, sou um simples cuidador de
&lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Melipona_quadrifasciata">Mandaçaia&lt;/a> e &lt;a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Plebeia_droryana">Plebeia&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="alguns-links">Alguns links&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/thiago-scherrer">github&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.linkedin.com/in/thiago-scherrer/">linkedin&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.thingiverse.com/sofdg3/designs">thingiverse&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Tec</title><link>/tec/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 16:02:59 -0300</pubDate><guid>/tec/</guid><description/><content>&lt;h2 id="heading">&lt;/h2></content></item></channel></rss>