<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 42</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on 42</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 19 Sep 2021 06:58:07 -0300</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Uma_rede_local_mais_segura_parte2</title><link>/posts/uma_rede_local_mais_segura_parte2/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 06:58:07 -0300</pubDate><guid>/posts/uma_rede_local_mais_segura_parte2/</guid><description>Continuando a linha de post sobre ter uma rede local mais segura, esse post aqui foge um pouco do escopo de rede local, pois acaba indo com você em todos os lugares.
Já sabemos que o celular é mais do que um meio de comunicação, hoje ele é o nosso banco, computador e até mesmo documento de identificação ou vacinação.
Obs.: Neste post, vou falar somente sobre o Android, que é o único aparelho que tive/tenho.</description><content>&lt;p>Continuando a linha de post sobre ter uma rede local mais segura, esse post aqui
foge um pouco do escopo de rede local, pois acaba indo com você em todos os
lugares.&lt;/p>
&lt;p>Já sabemos que o celular é mais do que um meio de comunicação, hoje ele é o
nosso banco, computador e até mesmo documento de identificação ou vacinação.&lt;/p>
&lt;p>Obs.: Neste post, vou falar somente sobre o &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Android_(operating_system)">Android&lt;/a>,
que é o único aparelho que tive/tenho.&lt;/p>
&lt;h2 id="lineageos">LineageOS&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://lineageos.org/">LineageOS&lt;/a> é um sistema operacional baseado no Android,
é &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Open_source">open source&lt;/a> e suporta muitos aparelhos. Ele já foi no passado o CyanogenMod.&lt;/p>
&lt;p>Além de ser open source,
outra vantagem dele é que você consegue atualizar mais
rapidamente do que as imagens STOCK disponibilizadas pela empresa do celular.
Por exemplo, meu atual celular é um modelo de 2015 e não mais recebe
atualizações, mas com o lineageOS, eu consigo atualizar esse meu aparelho
constantemente utilizando as versões night através da comunidade.&lt;/p>
&lt;p>Outra vantagem aqui é que você consegue customizar e remover todos os softwares
pré instalados pela empresa do celular, que geralmente já vem com centenas de
softwares questionáveis quanto a privacidade e segurança. É possível até mesmo
instalar versões do Google Apps minimalistas, sem todos os softwares já
disponibilizados pelo Google.&lt;/p>
&lt;p>E para aqueles que querem ter um celular mais privativo ainda, é possível nem
instalar o Google Apps e utilizar uma opção que só contém softwares
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Free_and_open-source_software">FOSS&lt;/a> em seu
catálogo, o &lt;a href="https://f-droid.org">F-DROID&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="ter-um-banco-no-bolso-é-legal-mas-">Ter um banco no bolso é legal, mas &amp;hellip;&lt;/h2>
&lt;p>&lt;img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/e/e9/Brazil_%281985_film%29_poster.jpg" alt="Brazil">&lt;/p>
&lt;p>O sistema bancário do Brasil convenhamos, é muito moderno. Temos várias
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Financial_technology">fintechs&lt;/a> nascendo, várias
tecnologias empoderando financeiramente pessoas que estiveram na marginalização
da sociedade, até mesmo o PIX criado pelo BC é muito bom!&lt;/p>
&lt;p>Porém com toda essa desigualdade que existe no
&lt;a href="https://www.uol.com.br/ecoa/ultimas-noticias/2020/02/20/por-que-brasil-e-o-setimo-pais-mais-desigual-do-mundo.htm">Brasil&lt;/a>,
somada com uma rápida pulverização tecnológica, é um cenário perfeito para um
ambiente cyberpunk. Inclusive um dos criadores do RPG de mesa &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cyberpunk_(role-playing_game)">Cyberpunk2020&lt;/a>
&lt;a href="https://www.reddit.com/r/cyberpunkgame/comments/aw4ac7/countdown_to_the_dark_future_365_days_of/">disse em um post no reddit que o Brasil é o lugar mais cyberpunk que ele já
viu&lt;/a>:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Amei Rio e SP. Tenho muitos amigos em ambas as cidades, mas isso não me blinda
do fato de que são lugares perigosos. Me lembro da última vez em que estive no
Rio, liguei a TV no noticiário local e vi que as gangues da favela estavam
lutando contra a polícia militar com lança-foguetes. Não dá para ficar mais
cyberpunk do que isso&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>É praticamente um cenário do filme &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Brazil_(1985_film)">Brasil&lt;/a>
ou se tivesse droids, &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Blade_Runner">Blade
Runner&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>E como muitos brasileiros, já fui assaltado e até mesmo agredido :S,
mas passo bem obrigado.&lt;/p>
&lt;p>Não somente por causa da violência, eu já tentei ficar sem um celulares moderno,
mas não deu muito certo, essa experiência vale outro post em
outro momento, tive que voltar para o smartphone. Então em minha paranoia
diária, decidi não ter um celular muito caro, não sou muito ligado em jogos de
celular só faço o básico mesmo, um aparelho que suporta-se o lineageOS e que
tivesse 2 Gib de RAM já seria suficiente para mim.&lt;/p>
&lt;p>Paralelamente, com o &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Pix_(electronic_payment_system)">PIX&lt;/a>
o número de sequestros &lt;a href="https://g1.globo.com/jornal-nacional/noticia/2021/08/26/aumentam-casos-em-sp-de-uso-do-pix-para-roubar-vitimas-de-sequestro-relampago.ghtml">explodiram&lt;/a>,
intensificando para minha infelicidade a minha paranoia, decidi abrir mão desta facilidade em meu bolso e criei um
celular banco, mas que só fica em casa. E aqui é que está o pulo do gato.&lt;/p>
&lt;p>Com isto todos os aplicativos de bancos, investimentos, compras etc, ficam em
casa e nunca saem comigo. No celular que eu uso de fato e que me acompanha por
ai, só instalo o básico e o que preciso para o dia dia na rua, como por exemplo
aplicativos de mapas, comunicação, email, navegador e afins.&lt;/p>
&lt;p>Para melhorar a segurança deste aparelho que fica comigo, eu não tenho reset de
senha de nenhuma coisa que possa me causar danos financeiros via SMS.&lt;/p>
&lt;p>Não é ruim, não é bom, é que tenho&lt;/p></content></item><item><title>Uma_rede_local_mais_segura_parte1</title><link>/posts/uma_rede_local_mais_segura_parte1/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 08:17:32 -0300</pubDate><guid>/posts/uma_rede_local_mais_segura_parte1/</guid><description>Sempre fui muito ligado em assuntos relacionados em privacidade e segurança. Talvez depois de ter ido em algumas cryptorave eu tenha começado a olhar o que era até então pra mim um de meus milhares hobbies, como algo mais sério.
Com a chegada do home office em minha vida, pude olhar com um pouco mais com carinho para a minha rede local.
DNS No geral, as pessoas costumam usar o DNS que já vem configurado no roteador entregue pela operadora de LINK.</description><content>&lt;p>Sempre fui muito ligado em assuntos relacionados em privacidade e segurança.
Talvez depois de ter ido em algumas &lt;a href="https://cryptorave.org/">cryptorave&lt;/a> eu
tenha começado a olhar o que era até então pra mim um de meus milhares hobbies,
como algo mais sério.&lt;/p>
&lt;p>Com a chegada do home office em minha vida, pude olhar com um pouco mais com
carinho para a minha rede local.&lt;/p>
&lt;h2 id="dns">DNS&lt;/h2>
&lt;p>No geral, as pessoas costumam usar o DNS que já vem configurado no roteador
entregue pela operadora de LINK. O ponto positivo disso é que o cliente acaba
sendo beneficiado com melhores rotas e melhores PoPs das CDNs.&lt;/p>
&lt;p>Já os pontos negativos e generalizando aqui, os DNSs das operadoras são muito instáveis,
me fazendo mostrar &lt;a href="https://super.abril.com.br/blog/bruno-garattoni/o-que-provocou-o-apagao-da-internet/">esse caso aqui de 2008&lt;/a>. Fazendo justiça, a estabilidade melhorou bastante desde este último apagão
da internet em 2008.&lt;/p>
&lt;p>Outro ponto negativo de se usar o DNS da operadora e este ponto aqui questiona
até mesmo o positivo do início, já que mostra a fragilidade da privacidade, já que
utilizando estes DNSs, a gente corre o risco de cair em filtro
&lt;a href="https://tecnoblog.net/461579/claro-oi-tim-e-vivo-bloqueiam-the-pirate-bay-no-brasil-apos-operacao-404/">como este aqui&lt;/a> que tirou o piratebay do ar aqui no BR. Outra questão neste mesmo tópico,
é que no geral as operadoras não ativam o suporte ao &lt;a href="https://registro.br/tecnologia/dnssec/dns-e-dnssec/por-que-utilizar/">DNSSEC&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Então olhando para esses pontos resolvi colocar um Raspberry pi zero para ficar
responsável pelo DNS local da minha rede.
O Raspberry zero deve ser o mais barato da linha, com 512MiB de ram e um ARM11
de 1GHz, deu conta do recado. Após instalar o &lt;a href="https://www.raspberrypi.org/software/operating-systems/">raspibian&lt;/a> nele, configurei um [Unbound](&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Unbound_(DNS_server)">https://en.wikipedia.org/wiki/Unbound_(DNS_server)&lt;/a>
para ser usado como DNS recursivo.&lt;/p>
&lt;p>No unbound, não modifiquei muito as suas configurações, só ativei o suporte a IPv6,
fixei quais redes estavam liberadas para consulta-lo, ativei o suporte ao DDNS
e adicionei quais servidores de DNS ele iria consultar. No começo eu usei os
&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Root_name_server">root servers&lt;/a>, porém com um
número crescente de ataques de phishing, abri mão um pouco da privacidade e
adicionei os DNSs gratuitos com &lt;a href="https://blog.cloudflare.com/introducing-1-1-1-1-for-families/">bloqueio de Malware da cloudflare&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Com um DNS configurado e com o incentivo de um amigo do trampo (vlw luiz!)
decidi colocar o &lt;a href="https://pi-hole.net/">pihole&lt;/a> no pi zero. O pihole é um
software opensource que oferece um monte de recursos diretamente para a sua
rede como por exemplo bloqueio de tracking e ads, monitoramento da rede e
otimização e performance. Ele faz isso com base uma lista de URLs e regex que
você pode gerar ou pegar alguma lista da comunidade, tem milhares, inclusive,
fiz &lt;a href="https://github.com/thiago-scherrer/go-pihole">esse projeto aqui&lt;/a> para gerar
e atualizar todo dia a minha lista de &lt;a href="https://github.com/thiago-scherrer/pi-hole-block-list">bloqueio que jogo aqui&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Depois de tudo pronto com meu pizero, coloquei ele como único dns em DHCP/Roteador da minha rede.
E pronto, a mágica começou. No começo, deu um pouco de trabalho para ir liberando as páginas que estavam bloqueadas
(obrigado esposa pela paciência haha).
Mas isso foi culpa minha, com a lista que eu gerei, muita coisa foi bloqueada então foi um trabalho de formiguinha no começo.&lt;/p>
&lt;p>Em meus testes, parando de usar os DNSs do meu provedor e usando o meu pi
zero com unbound e pihole, a velocidade de lookup aumentou em mais de 70%! O
tráfego total bloqueado pelo pihole até agora foi de 11.5%, o que além de trazer
segurança, impacta do consumo de banda da minha internet.&lt;/p>
&lt;p>O pizero não tem ethernet, ou seja, utiliza o wireless para comunicação, mas
mesmo assim, atendeu minhas expectativas.&lt;/p></content></item><item><title>Pla_biodegradavel</title><link>/posts/pla_biodegradavel/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 08:32:11 -0300</pubDate><guid>/posts/pla_biodegradavel/</guid><description>Precisamos falar sobre o PLA O PLA é um material muito usado na impressão 3d. É o meu favorito.
É muito fácil de trabalhar, é mais barato, gruda bem na mesa sem muitos problemas e o principal para mim, é geralmente feito de materiais orgânicos, sendo assim é melhor para reciclar e é biodegradável.
Me encantou muito esse ponto do biodegradável e eu preciso testar isso.
Teste Do lado da minha cozinha, tenho uma composteira domestica, exatamente este modelo aqui, inclusive acho que comprei deste mesmo vendedor.</description><content>&lt;h2 id="precisamos-falar-sobre-o-pla">Precisamos falar sobre o PLA&lt;/h2>
&lt;p>O &lt;a href="https://www.simplify3d.com/support/materials-guide/pla/">PLA&lt;/a> é um material
muito usado na impressão 3d. É o meu favorito.&lt;/p>
&lt;p>É muito fácil de trabalhar, é mais barato, gruda bem na mesa sem muitos
problemas e o principal para mim, é geralmente feito de materiais orgânicos,
sendo assim é melhor para reciclar e é biodegradável.&lt;/p>
&lt;p>Me encantou muito esse ponto do biodegradável e eu preciso testar isso.&lt;/p>
&lt;h2 id="teste">Teste&lt;/h2>
&lt;p>Do lado da minha cozinha, tenho uma composteira domestica, exatamente este
modelo &lt;a href="https://produto.mercadolivre.com.br/MLB-1435198942-composteira-domestica-15-litros-minhocas-humus-e-serragem-_JM?searchVariation=50611919726#searchVariation=50611919726&amp;amp;position=5&amp;amp;search_layout=grid&amp;amp;type=item&amp;amp;tracking_id=3b80241b-5658-49c4-b6a5-65504b1ad48f">aqui&lt;/a>,
inclusive acho que comprei deste mesmo vendedor.
É muito interessante, funciona bem para quem tem até 3 pessoas, não tem mau
cheiro. De tempos em tempos, eu coleto chorume para as minhas plantas e com o
húmus, eu consigo utilizar nos vasos, substituindo o material orgânico antigo.&lt;/p>
&lt;p>Voltando ao PLA, peguei alguns pedaços que sobraram ou quebraram de algumas
impressões minhas de 3 cores: branca, preto e amarelo, e com isso, depositei
nas caixas de compostagem.&lt;/p>
&lt;p>Só lembrando, a minha composteira está bem desenvolvida e saudável, já possui
alguns fungos, pequenos insetos e muita minhoca californiana.&lt;/p>
&lt;h2 id="resultado">Resultado&lt;/h2>
&lt;p>Após 1 ano de eu ter colocado o PLA nas composteiras, fui olhar o que tinha
acontecido. Pasmem, o material estava em perfeito estado, apenas sujo com o
húmus, foi só lavar o plástico que lá estava ele em perfeito estado.&lt;/p>
&lt;p>Não foi culpa das trabalhadoras minhocas e outros organismos, elas deram conta
das cascas de ovos, folhas, bananas, restos de comida, etc. Elas trabalham muito.&lt;/p>
&lt;h2 id="frustração">Frustração&lt;/h2>
&lt;p>Descobri que não fui o único que fiz este teste, inclusive tem algumas pessoas
que fizeram alguns testes mais elaborados colocando no jardim, em vasos, no
meio ambiente e o resultado foi o mesmo, nada acontece.&lt;/p>
&lt;p>O que se sabe é que o PLA na verdade é degradável e não biodegradável e a melhor
maneira de se livrar dele ainda é reciclando.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>O PLA ainda é melhor que outros materiais, quando se fala de meio ambiente,
pois a sua construção ainda é composta de materiais orgânicos e renováveis,
mas biodegradável, é forçar a barra de mais.&lt;/p>
&lt;h2 id="alguns-links">Alguns links&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://all3dp.com/2/is-pla-biodegradable-what-you-really-need-to-know/">is pla biodegradable&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.3dnatives.com/en/pla-filament-230720194/">PLA filament&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Cuidado_com_iot</title><link>/posts/cuidado_com_iot/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:53:55 -0300</pubDate><guid>/posts/cuidado_com_iot/</guid><description>impressora 3d hackeada? Estava navegando pelo reddit hoje e vi este post bizarro aqui.
Resumindo bem o post, o OP acordou de manha e percebeu que sua impressora 3d tinha imprimido isto aqui:
TSD is not secure I randomly connected sorry had to inform u Traduzindo:
TSD não é seguro Eu conectei aleatoriamente desculpe tive que informar você Vou partir do princípio que o post é verdade. Este TSD provavelmente é um plugin muito usado pela comunidade chamado thespaghettidetective.</description><content>&lt;h2 id="impressora-3d-hackeada">impressora 3d hackeada?&lt;/h2>
&lt;p>Estava navegando pelo reddit hoje e vi &lt;a href="https://www.reddit.com/r/3Dprinting/comments/p7jdhi/wake_up_this_morning_and_see_this_on_my_3d/">este post bizarro aqui&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Resumindo bem o post, o OP acordou de manha e percebeu que sua impressora 3d
tinha imprimido isto aqui:&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>TSD is not secure I randomly connected sorry had to inform u
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Traduzindo:&lt;/p>
&lt;pre tabindex="0">&lt;code>TSD não é seguro Eu conectei aleatoriamente desculpe tive que informar você
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Vou partir do princípio que o post é verdade. Este TSD provavelmente é um plugin
muito usado pela comunidade chamado &lt;a href="https://www.thespaghettidetective.com/">thespaghettidetective&lt;/a>.
Basicamente é um software que é conectado em uma camera/celular, pode ser
utilizado em conjunto com o OctoPrint e com a ajuda de IA + IoT + Nuvem, o
programa pode cancelar, avisar, etc, quando sua impressão der ruim, o famoso
espaguete.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-que-é-bizarro">O que é bizarro&lt;/h2>
&lt;p>Já é bem conhecido coisas como o &lt;a href="https://www.shodan.io/">shodan&lt;/a>, mas nunca
tinha visto um ataque voltado a impressão 3d.&lt;/p>
&lt;p>Num primeiro momento o que podemos pensar é, &amp;ldquo;se minha impressora for invadida,
vou perder uma grana com filamento&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;posso acordar com um monte de coisas
bizarras impressas&amp;rdquo;. Mas a coisa pode ficar feia.&lt;/p>
&lt;p>Sabemos que é possível controlar qualquer coisa da impressora via console,
GCODE, etc. Então ativando o modo paranoico aqui, é possível fazer sua
impressora literalmente pegar fogo e com isso, quem sabe, uma casa.&lt;/p>
&lt;p>E não é ficção científica, aconteceu com uma &lt;a href="https://www.reddit.com/r/3Dprinting/comments/8ah96r/anet_a8_burns_down_half_the_house/">ANET8&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Imagine forçar o &lt;code>extruter&lt;/code> ativar o aquecimento para algo em 240C e então
desligar todas as ventilações, por sei lá, HORAS? Caótico!&lt;/p>
&lt;h2 id="oq-fazer-então">Oq fazer então?&lt;/h2>
&lt;p>Eu prefiro evitar qualquer coisa com IoT + Nuvem por hora ou que sabe pra
sempre.&lt;/p></content></item><item><title>Queda_de_energia</title><link>/posts/queda_de_energia/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 15:24:41 -0300</pubDate><guid>/posts/queda_de_energia/</guid><description>Impressão 3d e a falta de energia Mesmo morando na capital de São Paulo, as quedas de energia por aqui são constante, isso muito antes de estourar a crise hídrica (2021 aqui).
Perdi muitas impressões e a primeira coisa que pensei em comprar foi um nobreak. Fiz uma lista de modelos e os mais recomendados para impressoras 3d em minhas pesquisas são modelos senoidal puro.
O preço me assustou, modelos SMS saem por uns R$1200,00 e então desisti por hora e tentei usar a função POWER_LOSS_RECOVERY no Marlin 2.</description><content>&lt;h2 id="impressão-3d-e-a-falta-de-energia">Impressão 3d e a falta de energia&lt;/h2>
&lt;p>Mesmo morando na capital de São Paulo, as quedas de energia por aqui são
constante, isso muito antes de estourar a crise hídrica (2021 aqui).&lt;/p>
&lt;p>Perdi muitas impressões e a primeira coisa que pensei em comprar foi um nobreak.
Fiz uma lista de modelos e os mais recomendados para impressoras
3d em minhas pesquisas são modelos senoidal puro.&lt;/p>
&lt;p>O preço me assustou, modelos SMS saem por uns R$1200,00 e então desisti por hora
e tentei usar a função &lt;code>POWER_LOSS_RECOVERY&lt;/code> no Marlin &lt;code>2.0.x&lt;/code>.&lt;/p>
&lt;h2 id="configuration_advh">Configuration_adv.h&lt;/h2>
&lt;p>O código que usei na minha ender3 v1 com um SKR Mini v2.0 + bltouch, foi esse
aqui:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-c" data-lang="c"> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_RECOVERY
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#if ENABLED(POWER_LOSS_RECOVERY)
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define PLR_ENABLED_DEFAULT true &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// Power Loss Recovery enabled by default. (Set with &amp;#39;M413 Sn&amp;#39; &amp;amp; M500)
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define BACKUP_POWER_SUPPLY // Backup power / UPS to move the steppers on power loss
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_ZRAISE 2 &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// (mm) Z axis raise on resume (on power loss with UPS)
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_PIN -1 &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// Pin to detect power loss. Set to -1 to disable default pin on boards without module.
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_STATE HIGH &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// State of pin indicating power loss
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_PULLUP // Set pullup / pulldown as appropriate for your sensor
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_PULLDOWN
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_PURGE_LEN 20 // (mm) Length of filament to purge on resume
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">//#define POWER_LOSS_RETRACT_LEN 10 // (mm) Length of filament to retract on fail. Requires backup power.
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span> &lt;span style="color:#75715e">#define POWER_LOSS_MIN_Z_CHANGE 0.05 &lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">// (mm) Minimum Z change before saving power-loss data
&lt;/span>&lt;span style="color:#75715e">&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;h2 id="power_loss_recovery-e-octoprint">POWER_LOSS_RECOVERY e OctoPrint&lt;/h2>
&lt;p>Não funciona :/
Primeira coisa que tentei foi fazer o power loss funcionar junto com meu
OctoPrint, que está rodando em Pi3.&lt;/p>
&lt;p>O problema maior é o buffer, como a impressão é enviada através da conexão USB
(console), o GCODE é bufferizado, acaba que perde o sincronismo da impressão e o
OctoPrint.&lt;/p>
&lt;h2 id="power_loss_recovery-e-sdcard">POWER_LOSS_RECOVERY e SDCard&lt;/h2>
&lt;p>Funcionou :)&lt;/p>
&lt;p>Fiz um teste com o &lt;a href="https://www.thingiverse.com/thing:1545913">Cali Cat&lt;/a>, removi
o cabo da impressora no meio da impressão e quando voltei o cabo, pude resumir a
impressão de onde parou.&lt;/p>
&lt;p>O único problema que percebi é que o bico por estar quente na hora da &amp;ldquo;queda de
energia&amp;rdquo;, ele acabou danificando um pouco a superficie onde parou. No final, não
deu para perceber pois as outras camadas da impressão acabou tapando o dano.&lt;/p>
&lt;p>Vale lembrar que a função faz com que o GCODE seja escrito constantemente no
SDCard, ou seja, é bem possível que a vida dele acabe antes do que você imagina.&lt;/p>
&lt;h2 id="conclusão">Conclusão&lt;/h2>
&lt;p>Se as quedas de energia forem muuuito comuns por ai e você puder comprar um
nobreak, é sucesso.&lt;/p>
&lt;p>Mas vale a pena tentar um pouco mais com o &lt;code>POWER_LOSS_RECOVERY&lt;/code>.&lt;/p></content></item></channel></rss>